政府擬斥逾5億元 研建中部水域人工島 料需時四年

立法會工務小組委員會今日討論本年度將要審議的項目，其中政府擬動用5億元以上的公帑，展開中部水域人工島可行性研究，預計研究要四年時間方能完成。

政府計劃向工務小組委員會提交逾80個工程計劃，當中最受矚目的是就中部水域人工島進行研究。文件顯示，研究暫定在2019年第四季展開，在2023年第四季完成，涉及費用暫定為5億元以上。

《施政報告》提出「明日大嶼」計畫填海1,700公頃建造多個人工島。土木工程拓展署署長劉俊傑今日在會上解釋，1,700公頃只是研究範圍，「我們都要等研究結果出來後，才確定填海的範圍及面積。現在我們首先研究會聚焦交椅洲的1,000公頃，我們都會看各方面，包括填海的範圍、可能的用地用途、土地用途及交通連接等。」

在會上，有議員質疑四年的研究時間過長，工聯會勞工界議員陸頌雄稱：「有沒有辦法壓縮時間呢？四年我們真的認為不能接受的事，負責研究的部門是否覺得自己低效，以及對不起住在劏房、輪候公屋的市民呢？」

議會陣線議員區諾軒指，有關連接堅尼地城及東大嶼都會的運輸基建研究應已完成，但一直未有向市民公開。他又指政府在2014年撤回的人工島研究費用僅2.8億港元，質疑為何今次費用增至5億以上。民主黨胡志偉表示，能否善用手上現有的土地資源，例如迪士尼旁邊60公頃的鮮花公園，以及正進行研究的欣澳填海100公頃項目等。

有咩好研究
填左先算啦

研究都要5億 咪又係請一千幾百人行行企企寫個報告

拎5億做研究報告

其實係不少於5億

4年後通漲，個島要20000億了